不論男女，只要係家中排行最細，父母就會偏心哂佢，認唔認同？

如題
家中有一弟
由細到大 我媽咪偏心佢偏到出面
只要我哋嗌交 就算佢錯 我都係畀人閙嗰個
話我無氣度、EQ底 、小事化大 、搞事
我相信好大做大嘅 都明嗰下幾感受
大家同一條腸出 點解唔可以公平啲
但相反 如果個細投訴你
佢就會出面幫口 但明明唔關佢事

然後無論你做咩 做得幾好 就算由細到大都畀外人讚
佢哋都覺得因爲你係大 要做榜樣 所以通通都係應份
但當個細做得比正常好少少 就讚到天上有地下無
又買嘢獎佢又放上FB曬

啲媽咪係鐘意自願做呀四
喺間房打機？又送湯又送茶 爭在未切埋生果
打到天光先瞓覺 叫工人唔好吸佢房住
連走廊都唔好吸 怕佢瞓得唔好
但我對貓毛敏感 家有五貓 可想而知如果唔吸嘅話我會有幾辛苦
咁我通宵做project呢？
由晏就四點做到夜晚四點
都係個工人自動自覺送飯餸入黎
仲要一大朝就畀吸塵機嘈醒
父母永遠覺得最細嗰個係唔識照顧自己
然後覺得最大嗰個應該連鋪電線都識

最令我難受嘅係
佢好唔鐘意入佢間房
就算急到瀬 都唔準入佢間房個廁所
但個細直情可以入佢房飲可樂打機
仲要係未問過我就嚟拎走我間房個ps4
就係滿足佢同啲朋友「面對面」打
仲想借埋畀人 好彩我返得及時 咪已經無撚咗
但又唔借自己嗰部㗎喎 慷他人之慨
咁我咪set密碼囉 之後畀媽咪話返我小器
女仔就唔好打咁多機 好心我就斯文啲

總之無論你做啲咪 啲父母都真係唔會企你角度諗
只要你只係維護自己嘅利益
佢就會話你唔讓個細 唔識體諒
然後仲覺得自己好公平

我好多朋友都係做人家姐
大家講起偏心就有感而發 滔滔不絕
而啲呀妹都係會認自己係好明顯被偏心嗰個

究竟點解會咁

利伸返先 但我同我細佬感情正常

應該係關你係女事

有時會諗
如果當初得我一個...就好了

我係兩邊親戚唯一嘅一個女
連理應鐘意仔嘅傳統四大長老
都係鐘意我多過細佬

但偏偏自己屋企

睇人嫁姐 我自己都係屋企最細 但屋企人都唔會話偏心
如果你係覺得咁難接受既 到下次佢地偏心咪發佢圍囉
你唔講心底果句出黎 情況唔會改善

我啲朋友做呀妹嘅
多數對上都係呀哥喎

但佢哋嘅呀哥遇到嘅情況同我一樣

屋企排最細，但父母偏心阿哥，

你個細佬幾細呀

係
我老母仲夠膽死話冇偏心過
屌佢縱撚到條友宜家皇帝咁款

唔同意

好鍾意基路亞

重男輕女

太長無睇 但係唔覺
利申：屋企排最細